《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第6章（冷靜與熱情之間）P.19

P.19

學校授權張飛可以從每一班同學，選風紀代表維持秩序，當然他會全選自己的徒弟。在Band 5學校裏大家雖然無心向學，但不可在課堂上喧譁，或影響他人學習，這是自私和幼稚的行為。你可以瞓覺又好，打機看漫畫也好。由於張的徒弟都對他真心佩服，有自己的師傅講一句，總好個老師講一百句。加上張飛接管學校的江湖秩序，在校不同幫會也以和為貴，俾面和畏懼他，令本身有意讀書改過的同學可以寧靜聽書。至於平時較壞的同學，由於練完功夫後已經發洩過多精力，也受氣氛感染開始認真讀書。

學校和Linda等老師也士氣大振，老師放學後自願跟同學補習，整體成績上升。張和徒弟們也有辦一些活動聯繫友情，團結同學。一個月後到了每年的學界水運會和陸運會，張也會幫手訓練同學，張飛自己也橫掃二十多面金牌，而他訓練的同學也佔有二十多面獎牌。令學校和平時只會在最高級別的傳統名校，雄霸多年體育項目排名榜，全都靠邊站，即時令人錯覺崇上中學也是名校。學校的異軍突起震撼學界，張飛才入讀三個月，做到不可能的任務，學校這方面設了一個叫校卿的職位給他。除了可以代表全校學生，更是表揚他對校有特別貢獻，張飛列入學校史冊，可以領導全校學生。一年有像徵式一千元車馬費，責任包括和老師校長開會。

這就可以多點機會和自己女神交流，張飛的功績不可能要Linda視若無睹，唯有找數，應約張飛的晚飯約會。張飛得知約到他，興奮得睡不著。而Linda也知道張飛是喜歡自己，甚至為校賣力，大部分原因也是因為自己。雖然知道有人這樣鍾情，心裹也很高興。但只不過是自我滿足和對自己肯定的喜悅，我和他有什麼可能呢？最重要他是自己學生，大家風馬牛不相及。自己也二十五歲，他只是一個剛滿十六歲的少年。

他的確非常本事，浪子個性，敢作敢為，邪中带正。極有男子氣概，對朋友重義氣，樂於助人，外形也不錯，更是個小富翁。坦白說很吸引女性，如果自己年輕十年，遇上這種人會怎樣？每個女性也希望改變他和征服他，沒有腳的雀仔停不下來，只是因為他還未遇到我，這是女人的好勝心以及對自己魅力的自信。如果遇到我一切將變得不一樣，他會深深愛上我，他才不忍心拋棄我，我會成為他交往的唯一。但通常最後只會失敗收場，痴心錯付。這種人其實不適合做丈夫，但會是一個很刺激難忘的情人。

男人不壞女人不愛？清醒點！這只證明他有值得欣賞的長處，不是喜歡的感覺，我不會喜歡他，這真的不是喜歡的感覺。但明天他又會用什麼招數去追求我呢？我一定要跟他講清楚，我一定會……想了又想，有時開心有時又擔心，又怕他失望和難堪。我和這男孩曾經牽過手，吻過，不自覺經常想起他，不！那次是被逼的，為什麼天要安排自己的學生喜歡自己，荒謬一點吧！心中非常忐忑又矛盾。但如果自己是少女時代發生又怎麼呢？她也緊張得大半晚也睡不著。

約會那天張飛儍傻的一本正經，著了西裝還打了呔。跟他的粗獷形象格格不入。被自己的兄弟笑個不停：［阿大！你搞咩呀！］［想點呀？使唔使着到咁行呀！］

張飛出奇地面也紅了，只能陪笑。張飛約了Linda到酒店晚膳，Linda見到也忍不住笑了起來。本身大家有點尷尬的氣氛也好點。

她說：［你都係除咗條呔，鬆開啲鈕好睇啲。］他只好乖乖照做。哪一餐張飛還沒有向自己表白，一直在閒話家常，有講有笑氣氛不錯。但一餐飯他竟然未有向自己表白，自己卻反過來有點焦急。張飛飯後提議去酒廊喝酒聽歌，就上了的士。到酒廊一坐下他說不如唱首歌給妳聽。原來張飛很喜歡唱歌，同樣是他的強項。歌聲滄涼而有力量，那種滄桑不像一個只有十六歲的少年應該有的。強烈有著他師傅家駒的影子。而且他也是判了這家洒廊的睇場做。場中有一隊Live Band。他雖不是駐場歌手，但間中被人請上台客串一下，所以在場中他是有一批歌迷的。

他最喜歡搖滾樂，曾經有星探上前想簽他。可惜自己是黑社會不應該做公眾人物，於是婉拒了，只好以玩票性質來享受音樂。如果他不是做黑社會和武術家的話，他一定會走去組Band搞音樂或做足球員。這次他上台唱了一首七十年代勁歌熱舞英文歌（YMCA）暖一暖場，撻着氣氛。

歌曲一開始就有一個男孩走來對她一笑，Linda覺得熟口熟面，他獻上一朵玫瑰再上台伴舞，啊！是世飛。跟着不斷有人上來，每人送一支又一支花。最後五六位竟然是自己的學生，九泰、蛇仔明等。總數十一人十一支花，每個人送完就上台伴舞。原來他們暗中坐在後面，未夠半首歌已全部上台，為張飛伴舞。全是張飛的小弟共十一人。在台上勁歌熱舞，舞蹈合拍整齊動作有力。絕對有大歌星的水準和強烈壓台感，好明顯是採排過的。全場沸騰起來，Linda也起身拍手跳舞。首歌尾段張飛向上揚手，十一人全躺下，觀眾拍爛手掌。

十一人也下台，張飛再拿起一支電結他，唱出一首當時還未面世的歌，是師傅家駒作曲作詞，寫給為了音樂，無奈放棄心愛女朋友，有所愧疚紀念她以寫的歌曲＜喜歡你＞（細雨帶風濕透黃昏的街道，抹去雨水雙眼無故地仰望…………願你此刻可會知，是我衷心的說聲，喜歡你……）掌聲雷動！張飛下台，手執最後一支玫瑰花，剛好十二支，和一早準備的包裝和滿天星。成為完整的一朿玫瑰送給Linda ，Linda甜笑點頭，多謝和讚賞張飛的表演。張飛張開雙手Linda也給了他一個擁抱，此時十一人叫好，全場也為了他們激烈鼓掌。

龜公德說：［以後我哋唔好再叫連老師，改囗叫阿嫂啦。］Linda低了頭，面色一沉，收起笑容輕輕推開張飛。再示意張飛坐下，張也心知不妙，示意小弟們先回家，那時另一位駐場歌手也唱起歌，是譚詠麟的＜誰可改變＞，真應景，張飛伸手想拖着她。

Linda縮開：［我唔會鍾意我嘅學生，你死咗條心。 你追一個學校訓導主任，同學仔你會唔會過分咗啲？］

張問：［點解 ？］此話一出張飛也覺得自己講錯了。人家不喜歡自己，需要理由嗎？有心推你總有千萬個理由，問點解有意義嗎？但問了起碼可以改變自己去迎合妳，因為我已經無時無刻在想著妳，泥足深埳，不能沒有妳！

P.20

但Linda的理由非常震撼：［我今年快廿六歲，你只有十六歲。我廿一歲嗰年結婚，生咗一個仔，我先生喺美國有生意，仔仔過咗個邊讀書。我本來都打算一兩年後過去團聚。喺我剛入呢間學校教之前嘅一個月，佢仲喺香港陪我，好恩愛。點知佢返美國一個月後，我收到佢一封信。佢移情別戀愛上咗另一個女人，要同我離婚，而且為咗要我死心，仲寄咗幾封通姦嘅親密照。我痛苦到以淚洗面。而且啱啱要開學，我每朝早都裝作若無其事上堂，寄情於工作。最攞命原來我有咗佢嘅骨肉，我而家都未諗到點算。你仲同我講呢啲！我問你，咁依家你仲鍾唔鍾意我呀？］

張飛斬釘截鐵：［我鍾意你，我會照顧你！］

Linda：［咩叫鍾意？咩叫愛呀？小朋友，我諗你都未知！］張飛已被打擊得頭也提不起來，鋼鐵一樣的他，卻失望得幾乎要哭出來。

Linda看著他垂頭喪氣樣子，和剛才神氣的姿態對比就說：［就算我未結婚，你又唔係我學生，我都唔會鍾意你。最重要係我鍾意啲成熟嘅人，你唔係！］她起身就走，轉頭再補一句：［多謝你今晚為我嘅安排，我永遠都唔會忘記。但聽日起，唔好再提！］

張飛一個人傻傻的坐着，心有如被掏空一樣。台上歌手唱著的傷感歌，實在太配合。他一支煙接一支煙，狠狠地抽，真想不到女神的過去是這樣。自己歡天喜地為他帶來驚喜，就算他對我送上擁抱，也只是一個體面的致謝，顧全大局，免得破壞氣氛。我向他表白之前，自己也有點緊張，是我做得不夠好嗎？我還以為自己很有經驗，向來只是女孩向江湖大佬獻身，女人對我有如探囊取物，手到拿來。不！這些衰女怎可和她相比。

這是第一次認真向心儀女性表白和送花，以前泡女，只需一聲不響，就可抱著， 從來不會去表白。因為口口聲聲話鍾意人，但此終女性也有點矜持，又唔了解你，都唔知點回應你？自然不會冒險接受，拒絕係唯一可做的，表白這做法就有如自掘墳墓。

反而女孩被你抱着，半推半就的親密接觸，推又推不開你，想着想着不其然就有了心跳加速感覺。手多多反而最有效，表白是較難成功的。但今次因為太喜歡她，太重要了，不容有失。但如果無緣無故抱著她，她反感推開我，可能也沒有下次。所以好想好認真去處理，不想行錯一步。第一次向人表白結果失敗，但如果他真的喜歡我，我做什麼她也應該喜歡的。還是自己真的不夠成熟，他說得對，其實我真的不懂得愛。

到底什麼為之成熟，好像很抽像。我以後可以做什麼面對她，我真的很喜歡她。我不介意她的過去，我也可以做小孩的爸爸，可是她不允許。張飛心情沉重得如千斤壓住。離開酒廊，曲終人散。

張飛獨自回到果欄，只見自己的愛犬旺財，和同門的洪飛社現任龍頭肥傑家外的藏獒打交。旺財不敵就走回家門口哀號，於是抱著自己的愛犬安慰，互相取暖。點起香煙沉於思緒中，一個人一條狗兩個失敗者，如鬥敗的公雞坐着。失敗者最大誘因是找一班失敗者來扶持，感覺舒服一點，其實互相取暖是最笨的做法，接受失敗只會習慣失敗。

張飛的人生除了讀書外，其他也很投入和努力。總算一帆風順，這一次也是第一次，遇上挫折和被拒絕，很大打擊！腦海中盡是她的影子，越想越心痛，越痛又越去想。希望越大失望越大，現在這副德性Linda只會更加不喜歡你，心頭一轉，我要努力！明天會更好的！起碼我和她現在還是朋友。可能從一開始她就不打算接受我，但我會用痴心、真誠打動她，終有一天，我會感動她！振作！我永遠是個勝利者！

望著頭耷耷發出嗚嗚聲的旺財，輕撫牠頭頂說：［你係咪好撚唔｛鋸｝？］這隻狗甚懂人性，點了頭。張飛在附近執了一條木棍，氣冲冲就和旺財過去肥傑家覆灼！要找那藏獒再決一死戰！氣勢強得如背後有一隊軍隊一起衝鋒陷陣！真正的張飛回來了！重重一棍打向籬笆：［出嚟！］ 最兇惡的藏獒犬也被張飛氣勢嚇得縮在一角，旺財乘着主人的氣勢，飛撲去扭作一團，穩漸進上風。

P.21

在主人助威下旺財起碼打高三班，藏獒被咬得要四處逃跑，大獲全勝。就和旺財相擁慶祝，我張飛是不會輸的。

狗鬥的嘈吵聲驚動狗的主人洪飛龍頭肥傑，這個販毒的傢伙走出來。張飛拿著木方在人家的門口必須要立刻拋低，不然這是踩場，很快會發生洪飛社內部大風暴。畢竟這是狗打交不是人打交，原本張飛父子自從柴狼一事跟他關係每況愈下。這個人形畜生！累得自己媽媽也走了，張飛和肥傑兩眼互瞪，火藥味極濃！大家平時言語間已經甚多衝突。張飛冷笑了一聲，就和旺財說：［走］人就行了，心想你龍頭又怎樣，你打得過我嗎？你又奈我如何？你惹得起我嗎？ 你千祈唔好有乜行差踏錯，我會親自手刃你，我很快會取代你，總有一天我會將你拉下馬！

第二天早上為假期。張飛賴在床上想起Linda，心雖痛，但想法積極了。當初的確被Linda如仙女般悦容吸引，看著她就怦然心動。現在形勢是自己原來已超越喜歡的層次。這是愛，愛是至死不渝，愛是恆久包容與犧牲。要大愛，我可以造孩子的爸爸。她的一切，我也愛。我昨天的表白等於逼她表態，只有可以和不可以選擇。她只會選擇不可以！活該！但肯定的是，示愛表白是對心上人最崇高的尊重！

我們應重新由朋友開始，而且她真的很需要男人照顧與關懷。我會盡力去做，雖然大前提她不愛我，但愛就是她不愛我，我也不會放棄她，才是愛。成功者永不放棄，放棄者永不成功。她嫌我不成熟，我就要學會去成熟。

但什麼叫成熟呢？他想了很久也沒有定論，他想請教幾個長輩，老爸個性沉默，不愛管我的事。牛佬是洪飛的人，自己不想在人前太難看。家駒就已經是大明星，也不好意思打擾他。罷了！只有成功者的失敗故事，才令人振奮。失敗者的失敗故事，只會令人煩厭。不如去書局找找，張飛真的傻得很可愛，他真的致電去書局問老闆，有什麼書會去教人成熟。

老闆說：［你識得諗點樣去成熟，證明你已經好成熟啦。］張飛為之氣結。於是便直接到書局買了兩本。回家一天就看完，這的確是他平生第一次勤力看書。但看完書後，內容很空泛。只談理論，不著邊際又欠缺實例。總結如下，成熟的人包括了謙虛和處事謹慎，上進而有遠見。最重要係有同理心，就是能站在對方角度，設身處地去看待人和事，把你的世界變成我的世界。

如果我是Linda，她需要的是一個穩重可寄託的男人，照顧她和快出生的寶寶。我還可以給她什麼呢？難道和我這個黑學生一起，會給她幸福和自豪嗎？我的存在只會害她受盡白眼與譏笑，我只是將自己的愛強加於她身上，令她委屈。雖然我的確令她帶來驚喜無限，一生難忘！但她最需要的人不是我，能夠可以令她有個快樂約會也無憾。自己總算努力過，還了心願。這是天意吧！

書中提到（If you love someone set them free. If they come back they're yours）（ 如果你愛他，給他自由，他回來了，就是你的。）我會繼續去愛妳，只是我換個模式做妳的守護天使。希望妳找到真正的幸福。他想通了！他真的有如一夜間長大！

明天上學後再看見Linda，大家相對沉默起來，細看腹部確有微微隆起，張飛主動上前和她握手說：［Linda姐，上次真係唔好意思。我以後都會當妳好似姐姐咁。祝妳幸福！］

P.22

Linda心裏反而有點不是味兒，原以為你的痴心會不死不休，現在連彼此的幻想空間也粉碎，張飛不知不覺間在以退為進。不是張飛高明，但卻不經意有很好效果。張飛也提出以朋友身份一起吃飯，她有點猶豫。

張飛：［妳都唔會鍾意我啦！妳怕咩啫！ 放心啦，我係好人嚟㗎，對周圍嘅人畜無害。］Linda笑笑，也不婆媽，大方應約，反正都已經講清楚，反正我們都寂寞！

張飛回課室向大麻成，喪榮等小弟說：［同佢會由朋友做起，唔好再胡亂起哄，有尷尬冇愉快，當冇事發生過。］但這些緋聞己很快成全校熱話，只是暗中地說。

晚飯約會時大家也比平時隨意，張飛也說了幾個笑話，逗得依人很開心。她也有問自己的黑幫生活，張飛大方講了大概，止於犯法的社團事件，他只輕輕帶過。時間，人物，地點等關鍵就保留。也會談談收到風聲柴狼快會提早出獄，兩年後必定執行對自己的格殺令！

她又問：［你哋黑社會壞事做盡……我唔想睇到你係咁，你有冇打算退出？ ］

張飛：［唔會退出！古惑仔係大家團結喺一齊，免被欺負。雖然依家大部份都唔係，但起碼仲有我哋講義氣，但市井之徒大多數目不識丁。所以為咗搵食，多少都會踩界。團結係應該，但冇人天生想打打殺殺同犯法，嚴重罪行大家都知道後果，殺人放火唔係深仇大恨係唔會博。搶劫騙案等，咁唔一定係古惑仔先做呀。］

她問：［咁劈友呢？］

張飛：［開片劈友就通常只係社團彼此間嘅磨擦，都盡量唔會傷及無辜。對頭出嚟揸住把刀，你都好難話唔揸。反正大多數情況都打唔成，嚇鬼就多！就算明明劈到頭，都會轉彎斬落膊頭，真係死人㗎。斬死人揾你唔到，成個社團都會被差佬掃，好難搵食。所以通常成日話劈死人，都係講多過做，最多都係啲𡃁仔搏出位，想做大佬嗰班，呢啲通常都係俾人利用。真係上咗位嘅，出嚟撈嘢嗰啲，通常都好低調，盡量避免節外生枝。唔會似強凌弱恰細路，所以妳會覺得佢哋特別有風度。］

Linda：［你都係𡃁仔啦。］

張飛：｛我年齡係十六歲嘅𡃁仔，我喺公司嘅輩份就係大佬。我閹正嗰陣只得三歲，大個咗後中間所有社團冇人敢做嘅嘢，都係我搞掂。所以我十三歲嗰年已經係大佬輩，即係大底，亦可以叫做大人，大人所做嘅事要由自己負責。職位係四二六紅棍，金牌打仔。理論上如果有叔父提名我，投我票，我係可以選做龍頭大佬。］

［其實紮職做紅棍唔一定係要靠打。有錢就係大佬，你只要夠疊馬，經常孭住公司嗰朵四圍搞事。而又差唔多次次都贏，就可以成為紅棍。但我另一個身份係武術家，我先係真正用拳頭打番嚟。我係幫會嘅高級職員，所以我一早已經過咗啲𡃁仔搞事期。 ］

［另外同埋我吔個班人，本身毒品就肯定唔做，我自小老竇亦都係咁教我做人。如果真係要做！以我哋嘅能力，可以做到毫無破綻！但係做邊行都好，最重要係本住良心去做，衣冠都有禽獸啦，仗義每多屠狗輩。老實講我哋社團都有人販毒，不過邊個做，我就唔會講喇。］

Linda：［咁嗰啲逼良為娼呢？］

張飛：［至於黃色事業，就唔係我去負責。我哋從來都唔會逼良為娼，娼妓係地球上第一種行業。確係有需要，如果唔係強姦犯數字肯定暴升。］

Linda：［咁你講到乜都唔關你事咁，你靠咩揾食？］

張飛：［走私電器上大陸、同埋開大檔、收下波馬欖咁啦。放下數，幫啲老細收數收地，或者霸啲正行嚟做 。例如好似地盤嘅外賣飯盒市場，包括埋早午餐，下午茶 。一個地盤千幾二千人，每個禮拜有六日，每個月營業額成二百萬。邊個夠胆叉隻腳埋嚟，我哋會恐嚇佢，趕佢走。再唔係判畀人做，收佢陀地或者分佣。一盒二三十蚊嘅飯盒為例，可以抽四成佣金。又或者例如上賭船疊吓碼咁，呢個係我哋最大嘅收入來源。正所謂有強姦冇焗賭，啲友仔唔跟我哋賭都出去賭啦！起碼我哋夠均真，啲賭仔輸大咗實要問我哋借錢，咪放埋數囉！仲有一樣嘢呀！其實妳好奇有乜想問，剩係問我好啦。知咁多嘢，冇乜好處！］

Linda這不難理解，知得太多就算妳沒有參與，出了事總會被人家懷疑，或被捉上警局，放出來後黑白兩道也對妳有所懷疑，代價隨時冇命。所以江湖人大多不讓自己女人知道違法的事，她們也不會過問。尤其因為感情生變，女人有機會去告發，連累整個社團，因此都盡量避忌。

Linda：［你好似將啲壞事歪理，講到好似真理咁。］

P.23

張飛：［其實呢個世界係用白色遮住咗黑色，但又遮唔晒，溝得埋。所以我吔嘅世界係灰色，我哋係踏著灰色的軌跡。有啲人諗嘅嘢好黑白分明，其實思想好單純。冇嘢話啱晒，同錯晒。啱之中就帶錯，錯之中又帶啱。因為每做一件事，都唔係你唸得咁理想順利。例如絕大部分有錢人做生意，可以做到咁大。唔多唔少都做咗啲違背良心嘅事。收地收樓都係搵我哋古惑仔搞掂，亦都係我哋收入來源。佢哋只會搵你做嘢時，叫你搞掂佢！其他嘅嘢佢唔想知，過程並唔重要，佢要嘅係結果。扮唔知扮正人君子，根本就係自己呃自己。最重要係只要佢唔知，有事唔使自己上身，有差人嚟查，佢只要放棄我哋，話僱用第二間公司就搞掂。］

當人踏足社會一段日子，你赫然發現到底人要做盡幾多壞事，當一個沒有底線的人，才會是社會上商場上成功的一員。

世間事的確難定對錯，太極乾坤圖案一黑一白，黑中有一點白，白中有一點黑，有正邪對立。但當黑白一旋轉起來，就變成灰色世界。人間就是灰色地帶，人生路就是踏着灰色的軌跡！

張飛：［有時我哋會用啲黑手法嚟造正行，兵家必爭嘅，咪睇下邊個手瓜硬囉。情況好似泊車，麻雀館，裝修，運輸等。你冇背景人哋會過嚟搶你個飯碗。當然違法嘢，就實好賺啲啦。

例如放數，我自己就唔算過分，只係收一分息。唔係貴利係平利，啲債仔問銀行財務唔夠資格借，就要搵我哋。當然我哋都會睇下佢有冇抵押，有樓按就較好，同埋要查下工作，地址證明，擔保人等。我哋都會有被人走數嘅風險。嚟借錢嗰啲人，大部分都唔係善男信女，大話連篇。試過有個還款紀錄好差嘅，打嚟話阿媽喺大陸入左醫院，叫我滙三萬蚊畀佢。我話搵個細佬上去幫佢找醫院數，佢嚇到即刻話唔使。又試過有次，夜晚有個人話個仔發燒，我都唔係好信，落到街佢抱個仔出嚟，我摸佢個額頭真係燙手，唔通仲去醫院等十個鐘頭急症呀？我即刻欽機畀佢。銀行唔幫佢，冇我哋就大鑊啦。 我都當自己做咗件好事，我聽日仲中左六合彩三獎㖭。

另外收陀地，你都見我哋唔會恰啲老弱啦。就算象徵式收一蚊都叫收咗佢陀地，其實好似廟街啲檔口，每月都係一千幾百。重點係證明係我哋嘅勢力範圍，我唔做，第二瓣做收得仲多。］

Linda：［咁你咁多嘢唔做，係要做呢啲？你話畀柴狼追殺，焗住入會呀，你可以報警㗎，你冇籍口啦！］

張飛：［ 其實我如果出咗事後，可以去報警，警方先會受理，到時我都死咗喇！正常情況係等你出咗事先可以報警，有罪案先有查案㗎。唔通叫啲警察廿四小時保護你呀。社團就好似你住嗰棟大廈保安嘅作用一樣。而我喺洪飛個朵，就算得我一個人，我一響朵。我已經代表公司，啲人要郁我都要諗過先，呢樣仲好過保安。

就算你要同佢講和，你冇背景，根本人哋都費事同你上枱，直接郁你啦！我未識ＡＢＣ我已經識劈友呀！我三歲嗰陣斬咗柴狼條頸一刀，引致佢併發症。佢而家個喉嚨開咗個窿抖氣，要靠部發聲機，人哋龍頭大佬嚟㗎！佢會就咁算？佢畀我辣咗一刀，搞到要入醫院，先再衰埋跳灰咋。唔係咁已經走甩咗啦，駛乜俾人拉去坐廿年。佢喺赤柱要掹鐵二十年，實日日都想我死！佢話明出獄後親自斬我個頭落嚟當凳仔坐，唔係我有背景？死咗九世啦！我再過兩年都未必有命同你食飯呀！］

張飛停了一會抽口煙再說：［黑社會就好似人身上嘅寄生蟲，冇可能無。只係唔係咁易肉眼睇到，如果警察真係要全力掃盪。只會逼虎跳牆，會有社會大爆炸，反而傷亡仲大。所以有時都有高級警務人員同社團大佬談判，要求我哋社團衝突盡量議和，或者生意上唔可以太過分，有時佢哋揾唔到罪犯，都會揾我哋收風，都算係警民合作呀！］ Linda本身沒有吸煙這壞習慣，但她很喜歡看著男人點煙的神態，這剎那男性最具魅力。

她也非常驚訝，眼前這個十六歲少年江湖老練得簡直不可思議！像看透黑暗世界的人和事。Linda雖然成熟於做人處事，去到這個黑暗社會就顯得非常單純。

這個人留在黑幫每天也吸收黑前輩流出的養份，張飛這個人真不簡單。如果他真的憑良心做事，成為社團的最高領導人，也許可以漂白社團。只要讓弟兄衣食無憂，自然減少罪案。怪不得他只收了十一位門生。他要看品格，才叫他們開枝散葉。他上學後只是接管學校社團秩序，從不在學校收門生和講黑社會，只談功夫。他出於污泥而不染，今日又對他再一次重新估計。這些日子以來和他己建立交情，想著想著，他被下格殺令真的有點擔心他。

Linda：［咁不如你走喇！唔使驚喎，你可以離開香港避開佢㗎。］

張飛：［ 妳唔驚我驚呀嘛，走得去邊呀？跑得了和尚跑不了廟。我走咗佢實會搞我老竇同我啲人。我都預咗同佢決一死戰， 我同佢只有一個可以留低。］張飛見她對自己的關心，又忍不住再拖住她的手：［如果妳肯同我一齊走，我就走！］今次Linda沒有立刻甩開手，她心跳加速，眼前這個沒有明天的浪子，真的想拋開一切去保護他，差點就應承他。但還是理智戰勝，她放了手。

晚飯過後，張飛送Linda回家。他上前截的士，越行越遠。突然有四個醉酒地盤佬圍住她問價和調戲，其中一人更拉住她的手。她大叫：［阿飛呀！阿飛！］張飛立刻火冒三丈衝回去！但不夠一秒就由憤怒為變成興奮。

P.24

因為天竟然做了這個英雄救美的表演機會給我，張飛跳起右腳踢開一個飛出馬路。他人未落地，另一個已被他左腳踢飛埋牆。一站地身一矮，一拳打向第三個人腹部，跌向己被嚇得腳軟第四個人。

剛出手己控制大局，他不留情面狂揪四人。其中一個爬向Linda，用手捉住她的腿不讓她走，她起腳也踢不走他。於是乎Linda一急就在地上隨手執起一個玻璃樽就爆他的頭。他終於鬆手，她很害怕！張立刻打斷他的手，在遠處有人報警：［阿Sir嗰度有人打緊交！］於是張飛拖着她的手速逃。理論上是不需要走，因為係非禮在先自衛在後，法律上的 “市民拘捕權” 只是合理武力去制服罪犯，但柤信不包括把罪犯打至半死，手腳變形。

Linda穿了有踭鞋，又有身孕，張飛就索性抱起她，跑了幾個街口躲在貨車後，侍差人走了再算。她很害怕，但又很刺激，他就將她一抱入懷。

這種身貼身心連心的感覺，就連彼此的心跳也像同步的合拍，莫非和他真的那麼有緣，她用手抹去他面上的汗水。看著看著，他在克制自己，不是剛說過要當她是姐姐嗎？不是以她的幸福為自己幸福嗎？我不值得擁有她，我這種人只會拖累了她，而她不是說過要我死咗條心嗎？兩個人口裏說不，動作卻很誠實。看著美人那種楚楚可憐的眼神，怦然心動，情不自禁用手輕撫她的臉。這臉蛋真叫人眼睛越看越舒服，那一刻浪漫得如詩如畫。連她也不自覺的越貼越近，眼睛半合的迎上前。

兩人的唇快要合上。剛巧有電筒光照射過來，連忙伏低。街上寂靜，除了警察的腳步聲，就是他倆的心跳聲，兩個人緊緊的擁著。差不多三分鐘，這三分鐘本來是很緊張害怕，但他們卻想永遠停下來。直至差人明顯離去，Linda輕輕推開他。

張飛：［我………］

Linda忍著淚說:［點解要係你呀？］ 她轉身就走。她要努力說服自己，只是一時意亂情迷。沒有下一次，沒有下一次……這一次他沒有追上。她也沒有回頭，因為彼此也流了眼淚。

摘自 梁靜茹〈可惜不是你〉

“這一刻突然覺得好熟悉，像昨天今天同時在放映，我這句語氣原來好像你，不就是我們愛過的證據，差一點騙了自己騙了你，愛與被愛不一定成正比，我們被疼是一種運氣，但我無法完全交出自己～努力為你改變卻變不了預留的伏線，以為在你身邊那也算永遠，彷彿還是昨天，可是昨天已非常遙遠，但閉上我雙眼我還看得見，可惜不是你，陪我到最後，曾一起走卻走失那路口，感謝那是你，牽過我的手，還能感受那溫柔”

第二天早上，上課時兩人見面相當難堪，Linda有點逃避他。張飛也不知說什麼：［ 連老師早晨］［張同學早晨］就再也不能回話。她轉身就走，［等等！］張從背包拿出一個保溫壺，這湯是他半夜煮的。［係畀你安胎飲］她感動得想撲向他，不！這裹是學校呢！

張飛：［ 放心，我唔會逼妳，有咩等個BB出世再算啦。］Linda報以一個感激的微笑。張：［ 估唔到你仲狼過我，爆人樽，如果你過嚟跟我撈，妳肯定好快做大佬。］Linda笑住輕打他，氣氛好多了。往後的日子他們常在一起。

有時他會聽聽嬰兒的心跳，張飛也有點像他丈夫伴陪她去產檢，他把愛慕之情轉為關懷。他的陳姓丈夫說要離婚來港辦手續，但未有音訊也找不到他。算了！Linda也不打算告知他有孕。大兒子被帶走，可幸陳生是愛錫兒子，之前也有定期寄大兒子生活片段光碟給她，但就沒有回郵地址。

這些日子她又掛念大兒子又心痛。她想離開傷心地，張飛就為她在油麻地找了一間屋給她安胎，真慶幸有他陪伴渡過這艱難日子。張飛對這陳姓丈夫又愛又恨，恨他的無情，但沒有他現在就不會有這種關係，有時陪她散步，腹大便便的他們間中也會牽一牽手，但先甩開的總是她。肚子一天比一天大， 他們的緋聞已經傳得如天天的新聞報導，全校熱話，很多人懷疑她肚子是不是張飛搞大。

不經不覺快會考，由於會考最少報六科，張飛老爸跟他說：［阿仔呀，人哋想個仔五科合格，我就想你五科唔合格，因為你至小要報六科，咁起碼有一科合格呀！］結果張飛冇令他失望。除了Linda教的中國歷史外，全軍盡墨。但這無損他的黑道事業。臨別學校，校方為他送上錦旗。他的學生徒弟約一百人，突然百人跪在地上向他致謝。感謝功夫令他們重燃鬥志造人和讀書，令他們廢青變男神！張飛叫他們起身，逐一握手道別。突然眾人包圍張飛，難度假感謝真報復。原來他們抱起他拋上天慶祝，一片片歡樂與不捨後，他校園生活正式結束。